有報道指若通過港區國安法 日本將對中國表達「遺憾」

日本《讀賣新聞》報道，若中國全國人大常委會通過「港區國安法」的實施法案，將會向中國表達「遺憾」，是日本政府僅次於「譴責」的第2嚴厲外交表現，據報日本政府已就此進入協調階段。

報道說，日本在香港大約有1400間企業，日本政府高層官員認為，若法案通過，會動搖香港的高度自治，日本亦屬於當事一方。

報道說，日本政府以往對中國公務船駛入日本聲稱的釣魚島「領海」等涉及國家利益情況時，大多會使用「遺憾」。不過，對於好似港區國安法的外國政策，日本政府若使用「遺憾」一詞將十分罕見。

日本同韓國都係想食兩邊飯

始終1000萬人民幣遊客對日本太吸引

想問下將香港問題推到登野城尖閣級

咁都算係食兩邊茶飯？

政治外交真係好難令人理解....
遺憾呢個字點解讀?
後續有乜行動,好難估

報道說，日本政府以往對中國公務船駛入日本聲稱的釣魚島「領海」等涉及國家利益情況時，大多會使用「遺憾」。

無行動

佢地想日本講「屌你老母，死支那豬」先啱聽

安培不知幾撚想你支共過國安法
已經盤算緊用東京取代你香港

其中一個可能性, 成日出呢D無寧兩可既回應, 都係想俾自己易走盞

同連登好嬲好嬲無分別

日本: 遺憾
中共: on79

有咩用？

含蓄啲
你要死唔通唔畀你死咩